%\input{preamble_eyerobot}

%\begin{document}
	
\chapter{Konklusion}		
I projektet er det lykkedes at implementere en prototype med en øjenstyret PC-applikation, en fjernstyret robot, samt kommunikationen og videostream mellem disse.
Der er ikke implementeret eksterne moduler.

PC-applikationen indeholder alle de features, der er opstillet krav omkring. Øjendetekteringsmodulet har dog ikke opnået en pålidelighed, som er god nok til, at det vil kunne bruges i praksis og delvist kunne bestå accepttesten.  \\
I accepttesten fejler nogle punkter, men disse er ikke af vital betydning for prototypen.

På robotten er implementeret motorer med regulering.
Der er implementeret regulering, som sikrer at robotten kører lige, og at den kan dreje om egen akse. \\
På robotten er også implementeret et kamera til live streaming. \\
Ønsket om at robotten har et standardinterface til udvidelse med eksterne moduler er implementeret med en ekstra I2C-indgang samt spændingsforsyning til eksterne moduler.
Der er dog ikke implementeret noget software der tager højde for eksterne moduler. 

Kommunikationen mellem PC og robot er lavet med mulighed for at sende beskeder begge veje. 
Derudover er der oprettet et videostream fra robottens kamera, som vises på applikationens grafiske brugerflade. 
Forbindelsen til videostreamet er dog ustabil, hvilket resulterer i varierende afspilningshastighed.

Det kan altså konkluderes, at EyeRobot er implementeret til et niveau der påviser proof of concept. 
Produktet er ikke praktisk brugbart, men det beviser, at det er muligt at udvikle et produkt, som ved hjælp af et webcam, kan registrere øjenretning til at styre en robot. 
    
%\end{document}